一舊雲有幾萬公升重,點解可以飛係天

如題

體積呢
密度呢
大氣層上半部都唔知幾公近重，咁點解佢係天？

幾萬公升重? 你度過?

飛機夠幾千噸重啦 咪又係飛係天

Buoyancy Force = air density*g*V
Gravitational Force = cloud density*g*V
If cloud density < air density, then
Buoyancy > Gravity -> can float

飛機係靠lift force, 雲係buoyancy
Concept上有唔同

> 有幾萬公升重

駁唔到

咩撚野叫幾萬公升重

佢似係想講個mass?

乜撚

公升唔係計容量嘅咩
文科人出返去先

文科 Ching 你岩啊
係水先係 1L 對返 1KG
其他野都唔係 1:1
Liter 係容積，KG 係重量
條友假膠咪撚理佢啦

因為空氣仲

重

公升撚係重量單位
而且係計density嫁lo